\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

La fonction \texttt{recherche} prend en paramètres deux chaines de
caractères \texttt{gene} et \texttt{seq\_adn} et renvoie \texttt{True}
si on retrouve \texttt{gene} dans \texttt{seq\_adn} et \texttt{False}
sinon. Compléter le code Python ci-dessous pour qu'il implémente la
fonction \texttt{recherche}.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{def}\NormalTok{ recherche(gene, seq_adn):}
\NormalTok{    n }\OperatorTok{=} \BuiltInTok{len}\NormalTok{(seq_adn)}
\NormalTok{    g }\OperatorTok{=} \BuiltInTok{len}\NormalTok{(gene)}
\NormalTok{    i }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
\NormalTok{    trouve }\OperatorTok{=} \VariableTok{False}
    \ControlFlowTok{while}\NormalTok{ i }\OperatorTok{<}\NormalTok{ ... }\KeywordTok{and}\NormalTok{ trouve }\OperatorTok{==}\NormalTok{ ... :}
\NormalTok{        j }\OperatorTok{=} \DecValTok{0}
        \ControlFlowTok{while}\NormalTok{ j }\OperatorTok{<}\NormalTok{ g }\KeywordTok{and}\NormalTok{ gene[j] }\OperatorTok{==}\NormalTok{ seq_adn[i}\OperatorTok{+}\NormalTok{j]:}
\NormalTok{            ...}
        \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ j }\OperatorTok{==}\NormalTok{ g:}
\NormalTok{            trouve }\OperatorTok{=} \VariableTok{True}
\NormalTok{        ...}
    \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ trouve}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ recherche(}\StringTok{"AATC"}\NormalTok{, }\StringTok{"GTACAAATCTTGCC"}\NormalTok{)}
    \VariableTok{True}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ recherche(}\StringTok{"AGTC"}\NormalTok{, }\StringTok{"GTACAAATCTTGCC"}\NormalTok{)}
    \VariableTok{False}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

